<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Works on gyk&#39;s blog</title>
    <link>https://mrx-wiki.github.io/work/</link>
    <description>Recent content in Works on gyk&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 00:45:59 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mrx-wiki.github.io/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>黑血病毒</title>
      <link>https://mrx-wiki.github.io/work/%E9%BB%91%E8%A1%80%E7%97%85%E6%AF%92/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 00:45:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mrx-wiki.github.io/work/%E9%BB%91%E8%A1%80%E7%97%85%E6%AF%92/</guid>
      <description>1.游戏流程 1.进场存包，给玩家游戏背包（书/U盘/鞋套），告知玩家需要假扮成民政局人员前往慰问灾情，实际是调查黑血病毒并寻找火眼
2.雇佣军npc搜身后将玩家关入面包车，玩家插入U盘听取密码（987）打开包中书里的密码锁，拿到手电筒，根据车四周文字方向（手提箱在树上）打开方向锁，按下按钮听取车钥匙使用方法后用车钥匙发动车，车下降后从通道进入酒店外面
3.进入酒店外面，根据（手提箱在树上）找到箱子，拿到信箱钥匙，黑色旗子和收音机，用钥匙打开电梯旁边的信箱拿到黑色旗子摆放方法，此时开始刮风并伴有闪电，将旗子挂好后根据摆放方法得到密码（9527）打开树上鸟笼，拿到上半份几何图形，开始下雨，上半份图摆好后接水倒入水箱，对应图旁边的图形得到电梯密码（930124），进入电梯
4.进入电梯，场控室按✅玩家进入电梯，玩家按完楼层后开始地震，结束后保安将玩家救出，将玩家带到病房发现需要喂药，保安手里有侯芳门卡，回到医生房间拿到药箱里的药回到病房给每个病人喂一颗，背景音提示火眼留下的线索在接待室，拿到后回到病房拿灯照水管得到密码（723）打开第二本书拿到U盘
5.回到医生房间插入U盘，听到火眼用微型侦探器侦测到医生的动作，敲击蒸具后，场控室按✅美钞(需要关灯才能触发)，衣柜门内架子旋转，知道QQ和密码，登陆后知道冰箱里的蛋糕水果颜色（绿红紫黑）顺序，根据顺序打电话（4107）后冰箱右边打开
6.从冰箱右边进入金库，场控室按✅金库灯光，玩家根据维修表拿到通道中的铁棍插入，金库中央机关旋转打开，进入电箱房间
7.根据墙上（电箱是假，用力拉绿线）后，生化室门打开，进入后拿到ic卡刷控制台，按下播放键，播放火眼第一段视频，将合同放入碎纸机，开始第二段视频
8.视频完后开始倒计时，玩家进入铁门，生化人表演，小木箱打开后拿到钥匙，打开旁边的门走出，等玩家跑过生化室通道栅栏后场控室按✅最后通道门，生化人掰弯钢管追出，游戏结束
3.线索密码  1.第一本书密码：987 2.方向锁：上右左下 3.鸟笼密码：9527 4.电梯密码：930124 5.第二本书密码：723 6.QQ号码：661314/0504 7.电话号码：4107 8.电箱是假，用力拉绿线  2.控场术语 👉A区
1.U盘插在哪里？ 各位探员，我们可以在车里驾驶座旁边寻找一下U盘插口 2.插完U盘音频没听清？ 各位探员，刚才火眼给我们留下的箱子密码是987 3.拿到手电后不知道干嘛的？ 各位探员，我们可以尝试用紫光手电寻找四周的报纸，看看有没有线索 3.看了报纸不知道什么意思 各位探员，我们有没有发现红色的字体呢，把红色的字体连成一句话的顺序，就是我们的密码。 4.不会解方向锁 各位探员，我们的方向锁每输错一次密码，要用力按两次锁头重置，就可以再次尝试了(右下上左) 5.插了钥匙后车子不降 各位可以先按动火眼留给我们的按钮，再重新尝试启动车子。 1.进入庭院后不知道干嘛 各位探员，我们还记得刚才报纸上面的那句话吗~（手提箱在树上） 2.打开手提箱之后不知道干嘛 各位探员，我们手提箱内有一个火眼留给我们的录音机，我们可以先听一下 3.听完不知道干嘛 各位探员，我们有一把酒店内部人员留给我们的钥匙，我们可以尝试寻找一下钥匙的插口 4.不知道怎么挂旗子 各位探员，我们可以根据图中所示的方式，破解密码。（7258 按照从右到左一个笑脸图案能看的出来） 5.打开鸟笼后不会解密 各位探员，我们有没有在鸟笼里发现一张酒店人员留给我们的图纸呢? 我们可以把图纸放到庭园里的一个木板上观察一下。 6.图纸放上去后不会解密 各位探员，我们木板上的线索有提到“把水注满”，把水倒入注水口，并且观察水流切割我们图纸中的图案 ，而木板左边有几个图案，对应图纸中的图案可以观察到数字密码。 （密码:930124“其中一个图案是两位密码”） 👉B区
1.玩家进入难民房后不知道干嘛 各位探员，刚才我们走廊里的海报有提到，黑血病会使人的血液粘稠形成血栓， 我们可以寻找一下治疗血栓的药，让每位病人吃一粒。 2.喂完药不知道干嘛 各位探员，刚才火眼说他给我们的留的线索放在接待室的柜子上面，我们可以去检查一下。 3.不会解第二本书密码 各位探员，我们可以按照火眼留给我们的线索，把灯泡伸到管子里的左侧部分看看有什么线索。 （密码:732） 4.看完U盘视频不知道该干嘛 各位探员，我们可以按照视频里侯芳医生的方法，把衣柜门关紧，再把灯关掉，按照视频里的频率 用勺子敲击蒸笼。 5.敲击结束之后不知道该干嘛 各位探员，我们可以打开我们的衣柜，查看一下侯芳医生的秘密 6.打开衣柜不知道该干嘛 各位探员，我们可以从衣柜中发现侯芳医生的QQ号，不妨我们尝试登陆一下，看看能否进一步探索 到侯芳医生的秘密（账号：661314 密码:0504） 7.不知道怎么按密码 各位探员，我们可以按照QQ中的聊天记录，查看我们的蛋糕对应着的电话号码，拨打出去。（4107） 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胭脂扣</title>
      <link>https://mrx-wiki.github.io/work/%E8%83%AD%E8%84%82%E6%89%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 15:36:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mrx-wiki.github.io/work/%E8%83%AD%E8%84%82%E6%89%A3/</guid>
      <description>2.游戏流程 1.前台带入后，男npc🟢按Ａ自动关饭厅正门，开场白响起【&amp;hellip;..的小屋】，开场白完后，场控🟢按阿明你来了和🟢缩减模式，响起语音（阿明你来了，这老宅子呀经常停电&amp;hellip;&amp;hellip;.）语音提示将菜放在桌子上
2.玩家将菜放好并且坐下后，场控🟢按上半场Ａ，响起（阿明，爷爷要去接一个&amp;hellip;&amp;hellip;）后场控按🟢开饭厅门男npc开饭厅门后退到过道尽头🟢再按Ａ表演被拖走，换女npc闪烁前进，场控按🟢关饭厅门，女npc摔门拍窗户
3.女npc表演完后饭厅抽屉自动打开，拼诗句词条，打开暗格得到（一梦林不见-夕，明月非旧颜-月，君即隐刀去-艮，离人莫聚头-内）的线索后敲击窗沿1423开储藏室门
4.玩家从储藏室门出去拉闸拿钥匙时提醒女npc吓人，玩家回去后开箱子拿到异事录招魂仪式，坐好念咒语，场控按🟢开始招魂并给npc报位置
5.女npc🟢按Ａ开门—按B暴闪—按Ａ结束后响起（你们是十三郎的什么人&amp;hellip;&amp;hellip;你们能告诉我真相吗）后场控🟢按开饭厅进小走廊门
6.玩家进走廊后🟢按雪花视频吸引玩家到窗户，玩家将胭脂扣放入凹槽后开窗户进去，🟢按来啊来啊，玩家进去后拉三次铃铛客厅门开/给女npc开生死轮盘和衣柜门摸手，保证门关好
7.摆放人偶(杜丽娘/杨贵妃/赵子龙/小青/穆桂英)掉签后插签，第一段语音后🟢按分别插签，玩家插好后四个指示灯亮起🟢按全站在柱子前，拿到解签牌到三角柜左大右小摆放得到鞋，镜子，腰牌和收音机线索
8.根据线索调好收音机80后出语音衣柜门自动开，进入后🟢按纸人环节，玩家用鞋，镜子，腰牌开衣柜移门后放入引魂和聚魂木，衣柜门开，玩家会合
9.玩家根据日记转对转盘后开生死轮盘，进入B区，放入胭脂扣后女鬼开始跳舞后玩家从左棺材进入，上床关门后按🟢床上人躺好，给女npc🟢开卧室门，后玩家拿胭脂扣出
10.放好2个胭脂扣后右棺材门开，玩家开右棺材时🟢开卧室门让npc进入并开抽屉门二次复位
11.玩家放往生牌后拉铃铛听语音结束时🟢按最后心愿，进入卧室穿衣服后🟢按穿好衣服，站好并敲击乐器时按🟢开始冥婚后结束带出
3.控场提示   阿明阿明，大家可以寻着声音仔细摸索，找到爷爷为大家准备好的三盘菜，摆到中间桌子上后围坐在桌子旁
  阿明阿明，大家一定要围坐在桌子旁不要动
  阿明阿明，大家可以将抽屉中的诗句木签按正确顺序摆放在柜子下面的凹槽中
  阿明阿明，大家有观察到纸条上的诗句吗➡️一梦林不见即为夕字，找到顺序轻叩窗沿
  阿明阿明，可以让一位勇敢的小伙伴关门拉绳走到尽头拉闸拿钥匙/关门拉绳会合
  阿明阿明，大家仔细查看仪式当中的咒语，围坐在桌子旁，手拉手念起咒语，不要回头
  阿明阿明，大家可以派遣一位勇敢的小伙伴走到尽头左侧的衣柜伸手拉3次铃铛打开客厅门进入房间
  阿明阿明，大家可以根据如梦日记本里的信息依次摆放人偶/杨贵妃(长生殿)、杜丽娘、手持长枪的银袍小将赵子龙(长坂坡)、身穿蓝衣的小青(白蛇传)、身上布满旌旗的穆桂英(穆柯寨)
  阿明阿明，大家可以去到蜡烛闪烁的插签处同时插签，饭厅的正门已为你们打开
  阿明阿明，签牌越大越吉利，左大右小，杜丽娘/杨贵妃/赵子龙/小青/穆桂英
  阿明阿明，衣柜2侧个派1位小伙伴进入，不需要携带任何物品
  阿明阿明，衣柜里面的小伙伴可以将引魂木与聚魂木放入生死轮盘卡槽，这样大家就可以会合了
  阿明阿明，云姑说把鞋子给阿八，衣柜左面的那个纸人就是阿八
  阿明阿明，大家可以根据如梦日记本中的描述推断她的生辰与忌日，在轮盘上转到对应的日期/生辛亥2-18-12/死甲戌3-8-23
  阿明阿明，大家进入前除了胭脂扣与对讲机不需要携带任何物品，将它们放在地上即可
  阿明阿明，大家可以将胭脂扣放在左侧棺木的凹槽中
  阿明阿明，大家可以派一名勇敢的小伙伴从左侧棺木进入关门拉绳➡️里面的那位小伙伴可以躺在床上关好面前的2扇门➡️里面的那位小伙伴可以拿到床下的胭脂扣后返回和大家会和了➡️大家可以将胭脂扣放在左右2侧的棺木凹槽中从右侧离开这里
  阿明阿明，大家可以将往生牌放入卡槽后拉动铃铛仔细听取语音
  阿明阿明，可以让2位小伙伴穿好衣服，敲击乐器开始婚礼</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>绝爱</title>
      <link>https://mrx-wiki.github.io/work/%E7%BB%9D%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 15:36:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mrx-wiki.github.io/work/%E7%BB%9D%E7%88%B1/</guid>
      <description>2.游戏流程 0.出去接玩家时✅先按15再按1触发背景音效
1.带玩家到达铁门分组后，场控讲解注意事项，男npc锁门后挂好钥匙回到控制室✅按1开始游戏语音
2.靠门的玩家找到电卡传给队友，队友插卡触发音效，靠门玩家监控亮起
3.靠门玩家监控指导插卡玩家抬闸，❤️在43拐角处✅按2爆闪，抬完后发电机亮起
4.双方摇动发电机，靠门玩家去柜子处拿钥匙时✅按1爆闪，拿到钥匙时✅按1开灯
5.钥匙开门时✅按2跳舞，然后回去推柜子时✅按1提醒去贴福
6.贴好福字时✅按2开客厅门，摆好道具后出去寻找扑克时✅按2掉扑克牌且提示去爸爸书房（不要砸到玩家）
7.在去爸爸书房的途中❤️最后一个人走过水房后提醒女npc进客厅/玩家到43拐角✅按1爆闪追回书房后✅按2结束爆闪
8.调整时钟后出去看密码时✅按2爆闪按1结束，换下个人去看
9.看到密码后开箱子的时候✅按2关灯，7按铁门，1按木门✅按3伞，4鼓，5碟，6腰带后✅按8关灯，3456语音提示回婴儿房✅按8，放好道具✅按1掉玩具，摆好后生日歌提示去卧室
10.卧室门前拉响手风琴✅按2掉窗户看表演，吓回时✅按1提示去厨房，此时B区门自动打开
11.玩家进去B区后✅按A15复位后提醒npc关门，玩家到厨房时✅按2触发厨房音效开始歌谣，开Ａ蜡烛
12.按完歌谣后语音提示去B区卧室，到达卧室时✅按1，开始解箱子6353后拼图，拼完后提示去灵堂
13.到达灵堂后✅按2然后开始点蜡烛后破坏仪式后语音提示去到点星星的房间时✅按1⭕️提醒npc去演戏
14.点完星星走到卧室时✅再按1看表演后结束带出时✅按15复位
3.地形分布(与监控对应) 新入职员工需要将地形图与监控画面一一对应
4.控场术语 带场：语音结束将眼罩放入信箱/跟着灯光走不要去黑暗的地方/尊重NPC
探员们，咱们先来测试一下对讲机，可以收到么 / 现在可以摘下眼罩放入信箱开始游戏了。
探员们快跑，不要被他抓住，快躲到开着门的房间里。
探员们，大家知道丽丽最喜欢的怪谈先生是什么时候播放么？如果知道不妨去调节墙上的时钟。
探员们，咱们现在需要派遣一位勇敢的探员前去查看密码。
探员们，用衣杆将衣服拨在一旁，查看后面的四位数密码，衣杆就在铁门旁立着。
探员们，拿XX的探员可以出发了/探员们勇敢一点，跟着灯光走。
探员们，现在可以出门跟着灯光走，去到卧室门前拉响手风琴就可以见到妈妈了。
探员们，现在可以出门跟着灯光走，手中不要携带任何物品。
探员们，仔细观察桌子上的歌词，亮起的按钮代表四种不同角色，将娃娃摆放在柜子里，歌谣响起念到对应角色的名字时按下亮起的按钮
探员们，仔细观察衣服上不同颜色的扣子数量，找到正确的密码。
5.控场节点    开铁门 进书房 单人任务     20 35 50       开始表演 进入b区 按完按钮     55 60 70       拼完拼图 破坏仪式 最后表演     75 85 90    6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弥生贰</title>
      <link>https://mrx-wiki.github.io/work/%E5%BC%A5%E7%94%9F%E8%B4%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 15:36:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mrx-wiki.github.io/work/%E5%BC%A5%E7%94%9F%E8%B4%B0/</guid>
      <description>2.游戏流程 1.前台存完东西，玩家：“我们准备好了”，🟢按【开场白】，语音完了后前台领到第一间房
2.玩家进入后根据仪式戴好娃娃，一齐喊：“出来吧，出来吧”，🟢按【四更琉璃】，接电话后房间变暗，响起语音，玻璃移门自动开
3.进入后灯一个个亮起，拼好五角星(风火雷月雨），三谷寺自动打开，玩家进入同时拉铃铛，三谷寺门关，此时提醒玩家到祈愿位祈愿，然后🟢按【阎王】提醒npc出场，房间自动变暗并响起音乐，后指引玩家每人拿个令牌，将佛珠给玩家
4.npc将玩家引导进鬼市后，挥衣袖开灯（将亮蜡烛准备好），引导玩家走到尽头的时间当铺，用【当】令牌打开门，找到【小马驹和金刚铃】，告知玩家使用方法
5.接着引导玩家用【杂】打开杂货铺，阎王退场，把小马驹放在杂货铺老板身上摇铃铛，🟢按【杂货铺信物】出一段语音（&amp;hellip;..她留了东西在我这儿，你们去货架上找找看）引导玩家整理货架（从左到右：蝴蝶/檀香/羽毛/玫瑰/鬼/菊花）整理好后掉出【记忆碎片1和梳子】，看梳子上的杏子所以去找杏子
6.将梳子放在杏子身上，摇动铃铛，🟢按【杏子1】出语音（我在这里等我的丈夫&amp;hellip;..请你们帮我一个忙，把我的梳子挂在树枝顶上）提示梳子挂在树枝上
7.梳子放树枝上时🟢按【杏子2】出语音（她留了个记忆在我这里，找到生死簿就能打开，对了，万事屋的主人有关于生死薄的线索）提示去万事屋，根据鬼市的告示找到咕咕后喊出咕咕，🟢按【咕咕】进入万事屋，把佛珠放在万事屋老板头顶，摇动铃铛，按【万事屋信物】，语音提示（又要给这个和尚延长100年时间，你们还有事，只要把集市的蜡烛全部吹灭，他就会出现了，这界王阵）在旁边界王阵刷【事】令牌，根据语音提示吹蜡烛(秘密就在每个烛台的下面）(当铺 万事屋 杂货铺 望乡亭 杏子 好运 十三 生死簿)
8.吹灭蜡烛后语音响起（为什么生死薄里没有奶奶），生死簿转动，看到杏子和小松平的忌日后在杂货铺打开盒子拿到小松平的信物【相框】【成绩单】和杏子给的【记忆碎片2】11 9 4 杏子/ 1 6 10平
9.将【相框】放在小松平身上摇动铃铛，🟢按【小松平】，语音后开始刷【望】令牌，21181309打电话后语音结束后，盒子打开给一枚金币
10.去好运商店老板处用一枚金币请神牌，第一次给五色花，确定拿了五色花此时五色花出场，流程自动，完毕后好运老板给算盘，提示去当铺拿新金币
11.在当铺给算盘摇铃铛，🟢按【当铺信物】触发一段语音，13号门开，刷【13】令牌选人去偷琴【模式A不让】
刷【13】令牌选人去偷琴，🟢按【模式A】，语音提示不是有缘人
刷【13】令牌选人去偷琴，🟢按【模式B】，玩家进入后按2次【13前门】关好门时，按【13后移门】开后门，玩家当掀帘时自动语音
12.偷到琴后，把琴挂在当铺后按【掉金币】自动掉金币，回到好运商店，用金币抽神牌，第二次给九尾牌子，自动流程，语音后神社门开玩家就可以进入B区，然后🟢关【神社左移门】
13.进入B区后，同时刷6个令牌，进入敲鼓神社，摆好【九尾】令牌后自动出鼓槌，然后语音提示齐鸣八极鼓，🟢按【打鼓】开始语音，🟢【打鼓错误】敲错出五色花，敲对出九尾，响起语音，语音结束后九尾移门开
14.从九尾移门进入奈何桥，所有人进入时关九尾门，河里灯亮起时🟢按【散雾】，在石洞找彼岸花和【记忆碎片34】时🟢按【进石洞】，摆好彼岸花自动打开水池平移门
14.所有人进入最后房间，关【水池平移门】，拼碎片，🟢按【挂娃娃】后玻璃移门关，秀一响指后结束游戏
15.游戏结束时🟢按【水池平移门】让npc进入复位后按【B区复位】
3.提示术语 1.主动提示：探员们我是佐藤警长，汇报调查进度。（收到玩家回复后按流程语术提示）
2.四更琉璃仪式：探员们羊皮卷上好像记载着某种古代仪式，尝试启动仪式。
3.五角星五神阵：探员们相传三谷寺的大门由五位神明镇守，想要进入寺内必须要把五位神明的神牌归位。风火雷月雨逆时针 风神居高调和阴阳为最高位，雨神是风神的右护法为风神右位，火神永不接近雨神为风神左位，月神在雷神一侧为雨神下位，雷神为火神下位。
4.进入寺内：探员们，三谷寺内神圣而庄严，同时拉动苇芽岛大门前的两个铃铛，来到祈愿位祈祷保佑任务可以顺利完成。
5。杂货铺柜子：探员们，杂货铺老板的货架上有些凌乱，大家可以仔细观察墙上的处方笺找到正确的顺序依次摆放货物，注意货物上有标记的朝下放
6.藤原杏子：探员们，梳子好像是女人所用之物，大家还记得鬼市中那位可怜撑伞女子么。
7.万事屋暗号：探员们，万事屋的主人在门上设下了奇怪的符号，仔细观察鬼市中张贴的告示，找到暗号后在万事屋门前念起即可。
8.万事屋掌柜：探员们，还记得阎大人嘱托大家的事么，他好像让你们将一串佛珠交给万事屋的掌柜。
9.界王阵：探员们，仔细查看万事屋界王阵当中的信息，开门为始，死门为终，找到正确的顺序依次吹灭蜡烛，秘密就在每个烛台的下面
10.当铺柜子：探员们，亡魂们常将自己的心爱之物寄托在时间当铺，找到杏子与小松平的忌日才能获取他们留在当铺柜子中的心爱之物。
11.找不到小松平：探员们，望乡亭里好像有一个孩子需要帮助。
12.小松平电话：探员们，阴间的电话想要打回阳间，必须用身份令牌才可以。（电话号码不知道）探员们，小松平一直有一个愿望没有实现。
13.偷琴：探员们，单独行动的探员必须带好联络器，进入密道一定要关好身后的门
14.六幅画：探员们，神社中一共有六幅画像找到对应的画像同时熄灭，神社的大门才会为大家打开。
15.敲鼓：探员们，八鼓齐鸣开始仪式。（玩家启动仪式后没找到敲击方法）探员们，八鼓齐鸣开始仪式，当鼓上的烛火亮起，必须敲击鼓面，切记不可漏敲任何一个。
16.彼岸花：彼岸花开时，三生一世间，找到奈何桥上的彼岸花将其种到石洞深处，或许才有一线生机。
17.记忆碎片：所有的探员越过窗户回到真实的世界，切莫在镜中世界停留。
18.记忆碎片：探员们，拼接奶奶的记忆碎片，唤起曾经的回忆。
4.控场节点    进三谷寺 阎王进集市 阎王退场 开万事屋     10 15 25 35       吹完蜡烛 出五色花 偷琴完 进奈何桥     45 53 60 70       石洞门开 拼图结束     80 90    5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>弥生壹</title>
      <link>https://mrx-wiki.github.io/work/%E5%BC%A5%E7%94%9F%E5%A3%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 15:35:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mrx-wiki.github.io/work/%E5%BC%A5%E7%94%9F%E5%A3%B9/</guid>
      <description>2.游戏流程 ✅1.前台带场对讲说：“佐藤警长，探员已集结完毕，是否批准进入案发现场”，后台场控回：“批准带入”，前台按开场语音，玩家听完后进入电梯，待所有人出电梯后，提醒前台关电梯后门
✅2.玩家进场后，及时与其打招呼：“探员们，这里是佐藤警长，收到请回复”，玩家回复后：“探员们，本次案情比较特殊，请即刻前往案发现场展开调查，案发现场就在401号房间，调查过程中请保持联络器畅通”
✅3.玩家在401床上找到第一天磁带后插入行李箱卡槽，磁带有正反，按播放键听取内容，得知屏幕密码是34713479，打开屏幕锁屏
✅4.玩家查看屏幕内容，根据仓木工牌开始答特殊信件当中的题目(名字/职业/星座/妻子姓名)，答完后看到笼目歌阴阳之眼仪式和行李箱使用说明书
✅5.根据行李箱使用说明书(12-顺时针3-逆时针10-顺时针一圈)，操作行李箱旋钮，打开暗格，拿到易字木牌
✅6.玩家自行或场控提示前往大厅寻求易先生帮助，插入木牌，语音过后掉落蜃字木牌
✅7.玩家来到404房间插入门牌获得第二天磁带，前往401听取磁带内容知晓404的开门暗号与第一次雇主视频当中雇主手中的信有关
✅8.玩家查看视频后知道404开门暗号是ka go me ka go me前往404输入暗号进入房间
✅9.进入房间后，记住墙上的人物名字，拉动中间的绳子开始仪式，念到对应的人物时拉动手中的绳子，通过仪式后长谷川出场，给玩家沉香牌子并让玩家去找小葵
✅10.玩家用沉香牌子打开403房间，发现了第三天磁带，回到401房间听取，知晓了11号箱子与无色花有关，同时发现墙上的403箱子分布图，知道了4号箱子可以推动
✅11.玩家回到403房间推动4号箱子进入房间另一侧，在墙上发现了无色花壁画，回到401找到古代地图上它的坐标，在403墙壁的猫眼中找到对应的刻度，
后爬到了第三层箱子，发现了WE旋钮正好与之对应，调整好旋钮后打开铁门，找到钥匙，打开下面的箱子，拿到小葵
✅12.玩家把小葵还给长谷川后语音响起，雷声后出鬼将玩家赶到401柜子后Ａ区npc复位
✅13.玩家通过柜子进入402房间和姐姐玩吹蜡烛的游戏后答应帮她去弥生药铺找小葵
✅14.玩家进入电梯后进到打鼓通道，找到正确的击鼓顺序后墙壁亮起红光，玩家推开箱子进入骷髅石洞
✅15.在骷髅石洞中听取语音后找到藏宝图打开保箱拿到2镜子，又找到弥生木牌
✅16.将木牌插到大鼓下的卡槽射出蓝光，用镜子将蓝光折射到弥生宝珠，弥生药铺大门打开
✅17.进入弥生药铺后听完语音许下九尾愿望，壁炉下的通道打开，重返人间
3.NPC表演 所有npc都没有台词，禁止出声
✅1.长谷川：玩家进入404时穿好服装，带好沉香木牌，当第二轮名字响起时进入，当念到最后一个“娜娜”语音后，一手托住画像，一手按左边的开关，将画缓缓放下，双手作揖拿好令牌，身体站直等待红灯亮起，等语音说到“这个给你”时弯腰将令牌递给玩家，等玩家走出404时，提上画像，结束
✅2.女鬼：玩家摆好小葵时穿好服装，带好403遥控，等语音中长谷川叹息时进入，念到“快离开这里，躲到衣柜当中”跟随雷声拍地爬出，与玩家保持一定距离绕桩直到玩家全出，开404门追玩家到40 1衣柜后拍门，等衣柜拉走后开始复位：
 1.整理仓木服装，确保工牌没被玩家拿走，将第一天磁带放在手边 2.按住右下角按钮，连击屏幕左上角收件直到回复输密码界面 3.将旋钮转到12点方向 4.将第二天磁带放入404卡槽，拿出小葵，用绳子卡住门，拔出蜃牌 5.将蜃牌放在403门上，第三天磁带放在6号箱子，小葵放入箱子锁好，钥匙放在三层的玩偶怀里，WE旋钮转到12点，关上铁门，按遥控松开箱子，拖回原位 6.将沉香和蜃拿到大厅，拔出易牌，朝摄像头挥手，八尾神像灯灭后将蜃牌放入壁炉下的卡槽 7.推拉403门将其锁死，进入404将门锁死，结束  ✅3.拉柜子：出鬼前将铁门推到底后插好插销，电梯柜子拉到对面，当npc拍门时，拔出左手插销，按下关门键和音效键，把401柜子拉到底，等绿灯亮起，按灭绿灯，玩家进入402插牌后，伴随闪电将铁门插销拔起，401柜子与铁门同时推回，插好插销，电梯柜子拉回，插好插销，玩家在语音结束后，进入电梯柜子，关好推门，拔出插销，将电梯柜子拉到对面，按下音效键，等玩家都进入并关好门时，拉回柜子，插好插销，拔出双生木牌
✅4.B区复位：弥生木牌放到骷髅骨架上，2面镜子放到箱子锁好，羊皮卷放到枯骨上，木桶归位，回来按B区复位，将电梯箱子后门锁好，铁门合上，复盘的人将出口门合上
4.控场节点    屏幕 暗格 蜃牌 磁带     10 15 17 20       暗号 仪式 出鬼 复位     30 40 55 65    5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>